---
title: Tarea 2 - Curso de nivelación de GNU/Linux
authors:
- Andrés Leonardo Hernández Bermúdez
---

# Tarea 2: Curso de nivelación de GNU/Linux

--------------------------------------------------------------------------------

## Objetivo

- Nivelar los conocimentos de GNU/Linux en modo usuario y administrador.

## Elementos de apoyo

- Curso [`RH024` de Red Hat][redhat-rh024] (en inglés)

## Restricciones

- Esta tarea debe ser entregada de manera **individual**

- La fecha límite de entrega es el **lunes 13 de febrero de 2023** a las 23:59 horas

!!! note
    Crear una nueva rama `tarea-2` a partir de la rama `entregas`:

    ```
    $ git checkout entregas
    $ git checkout -b tarea-2
    ```

    Todas las demás veces se creará la rama a partir de la actividad anterior

## Procedimiento

- Crear una cuenta en el sitio de **Red Hat** para acceder al material del curso
    - <https://www.redhat.com/>

!!! note
    Se recomienda utilizar la dirección de correo `@ciencias`.

- Inscribirse al curso [RH024 de Red Hat][redhat-rh024] (en inglés) que está disponible en formato de video

    - **Video  1**: _What are Linux, open source software, and a distribution?_
    - **Video  2**: _Introduction to the shell_
    - **Video  3**: _Kernel and user spaces_
    - **Video  4**: _Orientation to the graphical user interface_
    - **Video  5**: _File management in Linux_
    - **Video  6**: _The file system hierarchy_
    - **Video  7**: _Editing files using vim_
    - **Video  8**: _Organizing users and groups_
    - **Video  9**: _File permissions_
    - **Video 10**: _Managing software_
    - **Video 11**: _Configuring networking_
    - **Video 12**: _Controlling system startup processes_
    - **Video 13**: _Introduction to containers_
    - **Video 14**: _Overview of cockpit_
    - **Video 15**: _Learning more about Red Hat Enterprise Linux 8_

## Entregables

<!--
!!! warning
    - Se entregará la evidencia de esta actividad junto con la [tarea-3](../tarea-3/) en una fecha posterior
-->

- Archivo `README.md`

    - Agrega un comentario respecto al curso
    - Lista las imagenes que muestren la evidencia de que viste los videos del curso de nivelación e incluye una descripción si es necesario

- Carpeta `img`

    - Capturas de pantalla donde se muestre que **terminaste** de ver los videos

## Extra

<!--
- Tomar el [Skills Assessment **individual** de Red Hat Training][redhat-skills-assessment] (en inglés)
-->
- Buscar algún material equivalente en español y listar los recursos en el archivo `README.md` en una sección llamada `Extra`
    - Incluir enlaces al material escrito, en video e imágenes relacionadas

--------------------------------------------------------------------------------

[flujo-de-trabajo]: ../../workflow/
[repo-tareas]: https://gitlab.com/Redes-Ciencias-UNAM/2023-2/tareas-redes/-/merge_requests

[redhat-rh024]: https://www.redhat.com/en/services/training/rh024-red-hat-linux-technical-overview
[redhat-skills-assessment]: https://rhtapps.redhat.com/assessment/
